OK收銀員嘆無凳坐盼同7-11睇齊：根本冇得休息

一張椅子看似微不足道，但對前線零售人員可謂舉足輕重，避免長期站立引致靜脈曲張等病。藝術家程展緯早前為前線零售業人員爭取座椅，至今有8個連鎖品牌作出改善措施。惟《蘋果》收到OK便利店員工投訴指，公司沒有為他們提供椅子，「返工企足9至12個鐘好辛苦」。

記者 張文鈴 李詠希

程早前發起為保安員及前線零售人員爭取椅子行動，不足一年已有8個大型連鎖品牌為全線員工加設椅子，包括惠康、屈臣氏、萬寧、美心及7-Eleven等。《蘋果》收到「一班來自全港不同分店的辛酸OK便利店店員」投訴信，指每日工作9至12個小時，公司沒有提供椅子，要求公司跟從勞工處指引；又指同樣是連鎖便利店的7-Eleven已有椅子提供，「但OK便利店偏偏無」。

記者昨到將軍澳區6間OK便利店了解，發現全部分店均沒提供椅子給收銀員工，員工只能在沒客人時挨着牆身稍作休息。任職OK便利店全職逾年的Tommy（化名）表示，全線分店都沒有椅子，惟公司一直沒有回應訴求。他又指，有員工曾佯裝客人向公司反映店員長時間站立，替店員感到辛苦，惟公司回覆指「我哋員工有培訓，會調配時間畀佢哋休息，但其實根本係冇得休息，最實際係擺張凳喺收銀度」。

他又指公司建議要有兩名員工負責收銀，惟每間店只有兩名員工，「咁兩個企晒收銀機，根本冇人可以去休息室坐」，並指長時間站立感到辛苦，有同事靜脈曲張情況嚴重。

OK便利店業務部昨向各分店發出職安健小貼士，提到「同事如有需要可將圓椅放於服務台內使用」、「到後房坐坐休息」等。OK便利店回覆《蘋果》稱，已於部份分店服務台內測試不同款式座椅，並會收集員工的使用意見，希望盡快推展到其他分店實施，以配合員工需要。

利豐

係禁ga la

外國人道好多
個個坐係到

其實要人企真係好on9
企又咁做坐又咁做
點解唔坐得

點解唔發起杯葛OK行動 ?
一日未有櫈一日都唔幫襯

華人賤畜老闆思維
請左你返嚟當然要見你做得辛苦先覺抵請

華人賤種文化基因：你地位低過我，就要用恭恭敬敬姿勢服務我

「員工只能在沒客人時挨着牆身稍作休息。」
舊年做part time返嗰間OK挨一挨都被人屌

去過利豐見工 屌佢老味都未撚入你公司已經chur 9個interviewee
講到明日日ot 朝早要野下晝要交
成間公司啲人以為自己好top 咪又係垃圾地頭蟲
狗都唔撚屌 依家份外資人工福利好過佢好多 對我好啲做野都上心啲啦

以前坐開牛奶籃
不過到真係做野的時候，唔會想坐

賣衫個啲又唔洗坐呀？
你要做呢啲工種就怪自己老豆老母生你出黎
戇鳩鳩

自從有左神秘人機構同服務xx協會呢類機構， 就推廣叫服務業要企， 呢班正仆街

世界係咁 往往鐘意壓榨低過自己階級既人

愈低人工既愈全程監管

黑衫男

件衫就爆

一張櫈都唔畀係過份

唔撚係呀

呢個 post 真係好多奴隸

你老豆老母生你出黎就真係戇鳩鳩

職業分貴賤？看黎呢位巴打人品都幾極品

因為是利豐集團

咁咪轉做711

拎緊最低工資呀巴打？陰功豬

行嚟行去一定冇企定定咁攰

用高櫈咪得囉

一提利豐就知關集團文化事啦

華人賤種思維

絕對正確，其實7仔都無跟足，on99

講真既
企係度做會勤力啲
方便做第2個task
打個比喻
跌左舊垃圾落地下
企開既話汁返 順便蹲返幾秒
而企開既話 會懶得汁

Circle k唔同惠康
惠康既cashier係專責收錢
而circle k既會多啲duties

一係你企係到無野做
就叫你上水執貨架
就算無野做都要你扮忙

企成十幾個鐘真係好辛苦 整張櫈仔都唔過份丫

利申：覺得OK阿姐好多都好親切，有得揀會幫襯OK多過7仔 最好就係換公仔又有得揀唔駛抽

屌佢老母細個暑假做
水都唔可以比客見到你飲

On9 返工係咁㗎啦 又要錢又唔想付出？

坐同企同做野速度冇關係架喎
而且呢到係講緊冇客都冇得坐喎

因為ok 好撚注重禮貌 同埋因為有神秘人

坐都要爭取，陰鳩公

整神秘人做評估真係好撚on 9 擺到明做戲咁
利申 做過

幾十年黎都係咁架啦 呢一代D人真係唔捱得

其實d客買野根本唔會覺得員工坐無張櫈做收銀冇禮貌

點解D人覺得服務業唔企=懶？未做過成日企嘅工梗係講風涼話。
我N年前暑假做過車廠地鐵飯堂，負責counter同廚房洗嘢，做9小時，除咗食飯之外其他時間冇得坐，就算下午茶時段已經好少人嚟都冇得坐。
企咗4-5小時對腳已經痛到仆街，放工等地鐵已經忍唔住要坐下。

咁點解唔做七仔 人工差唔多又係間間都請人

以前返某商場接待處pt 冇櫈坐 企足9個鐘 仲要著住高踭鞋 對腳痛到仆街

忠誠呢啲你識咩丫 die for circle-k!!!

之前返餐飲個老細唔比員工坐係到食飯 要企係到邊做邊食 咁有次太支力頂唔順坐係到食飯 比老細見到係咁屌我 又話咩後生唔捱得唔努力少爺仔之類嘅說話 我聽完呆左 第二日即刻唔撈

依啲典型亞洲思想真係害9死新一代人 啲仆街老細成日話自己以前點捱點辛苦 之後就要班細嘅做到隻狗咁

Starbucks

你唔做大把人做

呢d 咪基層勞力過剩既問題
咁d 基層勞力係邊黎？唔撚洗講啦下話

沙律點解唔出嚟講返兩句

其實7仔都未必有得坐

利申做過

咁對腳咪臭到仆街

公司搵得神秘顧客既都唔撚慌係好公司啦

以前返元氣d仆街老屎忽都唔比人坐

垃圾老屎忽

兩年前返ok pt
企左兩星期頂唔順
真係好撚攰 個經理就係房入面坐
我地就食飯先有得坐
多人收銀又點 無得抖 叫你上水執貨拖地

坐仲唔舒服
賤命

內你老母啊 死五毛

係呀 要"mou"低飲

有啲可能做落

題外話，ok d員工好有禮貌，普遍好過7-11

唔撚明點解唔比坐 見啲餐廳連冇客嗰陣都唔比坐

自己買張摺凳

Ok lunch食返得半個鐘
屌你老母，買到咩食

真係好on9 外國個啲全部坐係到 講真 坐係到又唔影響工作 都係用隻手過機姐

坐都唔得，正死仆街

其實依家有無水機

講多啲

遲啲可以坐輪椅做侍應

開始黎料
便利店一直都無凳坐
近呢幾年, 便利店都好難請到人
呢D 都放寛晒....

人工低 凳都冇張 鬼同你做

ok d staff好well-trained

7仔果d真性情好多
有次見個小學生俾錢西口西面大力掟係枱
個cashier姐姐即刻幫人教女
又去過間油尖麻7仔個老人家staff勁hea

咪臭系
企足全日 仲要搬搬抬抬
冇客果時 坐下辣殺桶都俾經理屌

唔捱得
想當年

啲商家佬會覺得你坐喺度即係偷懶

七仔有得坐

正宗狗眼看人低你一定係俾少少錢就聲大大嗰種客嚟

測試不同款式座椅
你老母你係咁錫班細就唔會而家都未有得坐啦仆街
測試喎 你老母你而家擺張osim呀？

但坐喺度感覺好似好hea好唔專業
利申：咁都認同企係攰既

公司最近搞event

往年都有凳比班parttime 坐

但今年話覺得佢地太舒服

決定今次唔比凳

當時已經極力阻止

但上頭堅持唔比